**華王大飯店**是[高雄市的老字號飯店](../Page/高雄市.md "wikilink")，曾是高雄市的五星級飯店之一。

## 飯店簡介

華王大飯店成立於1968年，隸屬[大統集團旗下的企業](../Page/大統集團.md "wikilink")，其創辦人為[吳耀庭](../Page/吳耀庭.md "wikilink")，並座落於傳統街區[鹽埕區](../Page/鹽埕區.md "wikilink")，在當時可是國內第一座鋼骨結構的建築，在尚未蛻變的[高雄市建築中](../Page/高雄市.md "wikilink")，更加顯得突出。佔地面積約五百坪，總營業面積約五千坪，分為地下一層、地上十五層，樓高約45公尺，視野極佳，為高雄早期地標之一。擁有300間豪華客房，並設有港式、西式餐廳、酒吧、會議廳、表演舞台及豪華宴會廳。

於1967年1月6日舉行破土典禮，當日冠蓋雲集，除主人[吳耀庭夫婦外](../Page/吳耀庭.md "wikilink")，[高雄市政府主任秘書](../Page/高雄市政府.md "wikilink")[黃麗川](../Page/黃麗川.md "wikilink")、高雄市議會主任秘書[蔡景軾](../Page/蔡景軾.md "wikilink")，分別代表市長[陳啟川及議長](../Page/陳啟川.md "wikilink")[王玉雲出席](../Page/王玉雲.md "wikilink")，市黨部、美國新聞處、日本領事館亦均派代表前往，可見各界對其之重視。

早期6、70年代，入住華王大飯店的客人，都是當時知名的人物，當時還設有理髮美容服務，後則改建為「夢娜麗莎廳」。剛開幕時曾因太過豪華，不少人誤以為價錢很高不敢入住，頭第一年還差點經營不下去，之後前鎮加工區陸續有外商來台投資，住房率才漸漸好轉。\[1\]

最經典的莫過於一樓大廳的世界電子時鐘，銀色的金屬圓柱，上面放著一顆地球，圓柱上頭顯示台灣目前的時間，這座電子鐘，是知名品牌[SEIKO在華王開幕時所贈送](../Page/SEIKO.md "wikilink")，全世界只有兩座，非常稀有。

華王大飯店與[愛河](../Page/愛河.md "wikilink")、[真愛碼頭](../Page/真愛碼頭.md "wikilink")、[駁二藝術特區](../Page/駁二藝術特區.md "wikilink")、[壽山相距不遠](../Page/壽山.md "wikilink")，鄰近於[高雄市許多景點](../Page/高雄市.md "wikilink")。

## 交通資訊

[高雄捷運](../Page/高雄捷運.md "wikilink")
<font color={{高雄捷運色彩|橘}}>█橘線**O2**</font>[鹽埕埔站](../Page/鹽埕埔站.md "wikilink")：4
號出口-大勇路與五福路交叉口, 步行約7鐘即可抵達。

[高雄環狀輕軌](../Page/高雄環狀輕軌.md "wikilink")
<font color={{高雄捷運色彩|環}}>█**C11**</font>[真愛碼頭站](../Page/真愛碼頭站.md "wikilink")：步行約6鐘即可抵達。

## 參考資料

## 外部連結

[華王大飯店](http://www.hotelkingdom.com.tw/)
[華王大飯店Facebook粉絲頁](http://www.facebook.com/HKHOTELKINGDOM/)

[H](../Page/category:高雄市旅館.md "wikilink")
[H](../Page/category:大統集團.md "wikilink")

[Category:鹽埕區](../Category/鹽埕區.md "wikilink")

1.